<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Soya's blog</title><link>https://soya2.github.io/zh/posts/</link><description>Recent content in Posts on Soya's blog</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 20:44:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://soya2.github.io/zh/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>游记</title><link>https://soya2.github.io/zh/posts/20250205/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 20:44:04 +0800</pubDate><guid>https://soya2.github.io/zh/posts/20250205/</guid><description>&lt;p>今年的春节和往年类似，在经过漫长的堵车后回到了村里，之后便是聚会、吃饭再聚会的流程，反复几次后在一个清冷的凌晨返回深圳。在假期余下的几天便思索如何消磨时间，节前在社交媒体上看到一些有趣的展览，同时听闻附近的专业球场竣工在即，于是决定去走一番。&lt;/p>
&lt;p>早晨较为寒冷，虽然天气软件中体感温度只有四度，但被阳光晒起来也很暖和。平日工作通勤偶尔也会有类似的天气，想着这样直接出去玩也是很惬意的事，但每次休息日起床后就蹉跎至中午，饭后再睡个午觉就已经三四点了，这时候唯一可以安排的活动就是下楼遛弯儿，闲逛一两个小时便打道回府。我的许多个周末都是如此度过，不免有点无聊，所以这次想着早上出门，尽可能的让自己待在户外。&lt;/p>
&lt;p>假期的末尾许多店家还未上班，便在附近的麦当劳解决了早餐，随后乘地铁到了少年宫。刚出站时瞧见少年宫已经被围了一圈围挡，门前写明“改造工程”几个字，工程的另一边则是当代艺术与城市规划馆。当天除了常规的规划展外还有关公展和腾讯展，在馆前的广场有不少腾讯的吉祥物企鹅，许多游客都在合影甚是热闹。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.meee.com.tw/JC3qz6u.jpeg" alt="城市规划馆门前">&lt;/p>
&lt;p>在入口处辗转几次后进了馆内，首先参观的是城市规划展。我对各类模型或者说景观都很感兴趣，比如高达模型玩具、精致的盆景、文明系列游戏中的棋盘甚至是轨道交通规划的模型图都愿意细细端详。这次展内的各种城市模型自然是最吸引我的一点，至于规划本身则兴趣缺缺。在城市天际线系列游戏中我对于路网设计、功能划分这类大局面的规划都比较随意，更喜欢雕刻局部的景观，所以规划展自是看模型居多。&lt;/p>
&lt;p>进入馆内左侧便是一个巨大深圳全局景观模型，面积约为半个篮球场，东起宝安，西至大鹏，山峰的起伏和道路脉络相呼应，建筑群镶嵌在其中，湖泊和海洋则加以点缀，一千多万人就生活在此处。客观来讲这个模型平平无奇，也谈不上什么细节，但我还是会多绕几圈看看。我住在哪里，我在哪里工作，此处我曾游历过，一些故事发生又在某处。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.meee.com.tw/VrjAJ2p.jpeg" alt="深圳城市模型">&lt;/p>
&lt;p>馆内剩余的模型则是城市局部的一些内容，镜头缩小后反而展现出了不少细节，建筑也不仅仅是白色块状物，装饰性的物件数量上来后观感也非常不错。对于不少地标性的建筑如机场、市民中心、平安大厦等等也有独立的建模，限于篇幅就不一一贴图了。展览的实质性内容算不上多，除了模型外就是各种图文视频资料，也比较乏味，快速浏览一遍后就离开了展馆。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.meee.com.tw/szkq23e.jpeg" alt="大小梅沙">&lt;/p>
&lt;p>下午的行程比较简单，体育中心因仍在施工中也无法进去参观，于是打算在其附近的笔架山上远观一下。登顶的时间不会很长，走盘山公路约一个小时就到了，笔架山的两个山峰都建造了观景台，两者视角差距并不大，都能一览体育中心的整体。施工应该已经是接近尾声了，大概还有一些软装的工作在内部进行，外部已看不出太多施工痕迹。&lt;/p>
&lt;p>作为一个球迷，一定不想错过在专业球场观赛的体验，然而在珠三角几乎没有这样的机会，若要前往香港观赛，路程住宿等费用也颇高，一直也未能如愿。这里竣工后会承办一些中超等国内赛事，不久后得以观赛了再仔细体验。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.meee.com.tw/I0dHAh3.jpeg" alt="深圳体育中心">&lt;/p>
&lt;p>返程选择往山脚下的笔架山体育公园走，下山时已三点多，公园中聚集了不少人。除了健身跑步人士和玩耍的儿童外，在福田河的一侧也排了许多钓鱼的人，有的装备非常精良，有的仅仅在竹竿上绑了鱼线。河水还算清澈，阳光照耀下能稍微看清鱼的行踪，只是数量上应该不及岸边的人多。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.meee.com.tw/348nv3Y.jpeg" alt="在福田河钓鱼">&lt;/p>
&lt;p>在公园稍作停留后也踏上归途，没什么目的性的一天就这么消磨，假期也便结束了，度过轻松但不空虚的一天也便于调整状态。关于新的一年就不作过多展望，日子来了又去，一边祈求一边担忧。&lt;/p>
&lt;p>在离去前碰到有趣一幕，一侧是推着老人的孩子，另一侧是拖着孩子的妈妈。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.meee.com.tw/jedLETQ.jpeg" alt="散步的人">&lt;/p></description></item></channel></rss>